%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- EQS MAXWELL INTEGRAL -- %
{
\begin{itemize}
    \item Equações de Maxwell
        \begin{align*}
           &\text{\encircle{i}}
            \begin{cases} 
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{E} = 4 \pi \rho                       \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{B} 
                - \frac{1}{c} \tpartial_t \boldsymbol{E} = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{J}
            \end{cases} \\
           &\text{\encircle{ii}}
            \begin{cases}
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{B} = 0                                \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{E} 
                + \frac{1}{c} \tpartial_t \boldsymbol{B} = 0
            \end{cases}
        \end{align*}

    \item Integral em volume fixo e superfície fixa da Lei de Ampère
        \begin{align*}
            \int dt \oint_c d\boldsymbol{\ell} \cdot \boldsymbol{B}
            - \frac{1}{c} \int_S d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{E}\ \bigg|_{t_A}^{t_B}
            = \frac{4\pi}{c} \int dt \int_S d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{J}
        \end{align*}

        \blank

        \begin{itemize}
            \item[$\rightarrow$] Não é forma fechada
        \end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection*{Formas diferenciais}
\begin{itemize}
    \item $\dform{k} : \mathcal{V} \rightarrow \mathds{R}$

    \item Propriedades (1-forma)
        \begin{enumerate}[i.]
            \item $\dform{1} (a v_1 + v_2)
                   = a \dform{1} (v_1) + \dform{1} (v_2)$

            \item $(\dform{1}_1 + \dform{1}_2)(v) 
                   = \dform{1}_1(v) + \dform{1}_2(v)$

            \item $(a \dform{1})(v)
                   = a \dform{1}(v)$
        \end{enumerate}

    \item $k$-forma
        \begin{align*}
            \dform{k} = \frac{1}{k!} \omega_{\alpha_1 \ldots \alpha_k}
                        dx^{\alpha_1} \wedge \ldots \wedge dx^{\alpha_k}
        \end{align*}

    \item Dual de Hodge (N-dim): $\dform{k} \rightarrow \dform{N-k}$
        \begin{itemize}
            \item[$\implies$] $
                \ast \dform{k} = \dfrac{1}{(N-k)!} \ast \omega_{\beta_1 \ldots \beta_{N-k}}
                                 dx^{\beta_1} \wedge \ldots \wedge dx^{\beta_{N-j}} $
            \item[ ] $
                \ast \omega_{\beta_1 \ldots \beta_{N-k}} = \dfrac{1}{k!} \sqrt{|g|}\ 
                \epsilon_{\alpha_1 \ldots \alpha_k \beta_1 \ldots \beta_{N-k}}
                \omega^{\alpha_1 \ldots \alpha_k} $
        \end{itemize}

    \item Forma de corrente
        \begin{align*}
                 \boldsymbol{J} &= J_\mu dx^\mu \\
            \ast \boldsymbol{J} &= J^0 dx^1 \wedge dx^2 \wedge dx^3
                                 - J^1 dx^2 \wedge dx^3 \wedge dx^0
                                 - J^2 dx^3 \wedge dx^0 \wedge dx^1
                                 - J^3 dx^0 \wedge dx^1 \wedge dx^2
        \end{align*}

    \item Forma de Faraday: $\boldsymbol{F} = 
                             \frac{1}{2} F_{\mu\nu}\ dx^\mu \wedge dx^\nu$

    \item Forma de Maxwell: $\ast\boldsymbol{F} = 
                             \frac{1}{2} \ast F_{\mu\nu}\ dx^\mu \wedge dx^\nu$

    \item Diferencial: $d\dform{k} \rightarrow \dform{k-1}$
        \begin{itemize}
            \item $dd\dform{k} = 0$
            \item $d\dform{0} = \tpartial_\alpha \omega dx^\alpha$
        \end{itemize}

    \item[$\implies$] $d\boldsymbol{F} = 0$
    \item[          ] $d\boldsymbol{\ast F} = - \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{\ast J}$

    \item Integração
        \marginnote{$\mathcal{D}$: região orientada no $\mathds{R}^n$ e parametrizada por
                    $\{t_k\} \in \mathcal{D}$  \\
                    $\mathcal{P}$: variedade na superfícies com mapa $x(t_k)$
        }
        \begin{align*}
            \int_\mathcal{P} \dform{k} &= \int_\mathcal{D} \dform{k}(v_1,\ldots,v_k)
                                                          dt^1\ldots dt^k \\
            &= \int_\mathcal{D} \frac{1}{k!} \omega_{\alpha_1 \ldots \alpha_k}
            \frac{\tpartial(x^{\alpha_1} \ldots x^{\alpha_k}}
                 {\tpartial(t^1 \ldots t^k)} dt^1 \ldots dt^k
        \end{align*}

    \item Teorema de Stokes 
        \begin{align*}
            \int_{\tpartial\mathcal{P}} \dform{k-1} =
            \int_{\mathcal{P}} d\dform{k}
        \end{align*}
\end{itemize}

\subsubsection*{Equações de Maxwell na forma integral}
\begin{itemize}
    \item Forma de Maxwell
        \begin{align*}
            \int_{\tpartial\mathcal{P}} \boldsymbol{\ast F}
            = - \frac{4\pi}{c} \int_\mathcal{P} \boldsymbol{\ast J}
        \end{align*}

        alternativamente

        \marginnote{
            $d^2S_{\alpha\beta} \equiv \frac{1}{2} \varepsilon_{\mu\nu\alpha\beta}
            \frac{\tpartial(x^\mu x^\nu)}{\tpartial(t^1 t^2)} dt^1 dt^2$
        }
        \begin{align*}
            \int_{\tpartial\mathcal{P}} \boldsymbol{\ast F} 
            &=
            \int_{\tpartial\mathcal{D}} \frac{1}{2} \ast F_{\mu\nu} 
            \frac{\tpartial(x^\mu x^\nu)}{\tpartial(t^1 t^2)} dt^1 dt^2 \\
            &=
            \frac{1}{2} \int_{\tpartial\mathcal{D}} F^{\alpha\beta} d^2S_{\alpha\beta}
        \end{align*}

    \item Forma de Faraday
        \begin{align*}
            \int_{\tpartial\mathcal{P}} \boldsymbol{F} = 0
        \end{align*}

    \item Forma de corrente
        \marginnote{
            $d^3 \Sigma_\mu \equiv \frac{1}{3!} \varepsilon_{\mu\nu\alpha\beta}
            \frac{\tpartial(x^\alpha x^\beta x^\gamma)}{\tpartial(t^1 t^2 t^3)}
            dt^1 dt^2 dt^3$
        }
        \begin{align*}
            \int_\mathcal{P} \boldsymbol{\ast J}
            &= \int_\mathcal{D} \frac{1}{3!} \ast J_{\alpha\beta\gamma}
            \frac{\tpartial(x^\alpha x^\beta x^\gamma)}{\tpartial(t^1 t^2 t^3)}
            dt^1 dt^2 dt^3 \\
            &= \ldots \\
            &= \int_\mathcal{D} J^\mu d^3 \Sigma_\mu
        \end{align*}

    \item Integrais sobre $\tpartial\mathcal{P}$ representam fluxo sobre a superfície.
        \begin{itemize}
            \item[$\rightarrow$] Pode-se definir fluxo generalizado $\Phi$ e $\tilde{\Phi}$
                 de $\boldsymbol{F}$ e $\boldsymbol{\ast F}$, respectivamente.
        \end{itemize}
\end{itemize}


}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- -------------------- -- %
